大家可能誤會了林鄭 - 馮睎乾(蘋果專欄作家)

A先生是多年朋友，九十年代起已在大陸工作，偶然才回港小住。最近見面，他給我講了個不大好笑的笑話。飯局中他跟大陸的商人談香港近況，那個商人笑說：「現在我們終於比你這些香港人更自由、更安全了。」A先生只能笑而不語。大陸比香港更自由？也不見得，但也許真的更安全。至少大陸人不用提心吊膽，害怕不知哪裏衝來一群速龍，無差別地向你射催淚彈。

我說想不到十月一日會這樣亂。A先生說：「是麼？我早就猜到了。」

「你意思是，早猜到很多示威者會在那天出來？」我問。

他答道：「不，我從沒想過示威者會做什麼。」他見我樣子有點迷惘，便繼續解釋：「在大陸住得久了，早已習慣先從權鬥的角度看事情，你這個港燦是不懂的。有中國人的地方就有派系，有派系就有鬥爭。習近平靠打貪腐而獨攬大權，你說他有沒有敵人？敵人多抑或少？香港本來就是他的權力缺口，現在還放了林鄭月娥這枚核彈，習的政敵會不利用嗎？如果你認為連香港也沒有權鬥，那麼整個中國也沒有權鬥了。」

我說：「你意思是，十月一日開槍是有預謀的，刻意丟習近平的臉？」A先生說：「沒有人會直接下令開槍的，但絕對有可能製造機會給警察開槍。你想一想：七月一日衝擊立法會，警察忍手；七月廿一日白衣人襲擊市民，警察忍手；林鄭月娥在灣仔搞對話會，被示威者包圍，警察依然忍手。那麼十月一日警察為什麼偏偏出手？是巧合？

「要平平安安賀國慶，警方絕對有能力避免劇烈衝突的，但政府不但沒這樣做，反而安排警隊高調鎮壓，那天還瘋狂發射1400枚催淚彈，難道想用催淚彈代替煙花？還有一件事十分可疑。警方刻意在九月三十日半夜修改開槍指引，分明向全港警察發放訊息：只要你覺得有需要開槍，就可以開槍，不必擔心有什麼責任。雖不是直接命令開槍，但也是鼓勵開槍，大大提高警員開槍的機會，結果也真的如願以償了。

「這樣的佈局，我不相信是習近平本人意願。我不是說習近平很溫柔，不捨得血腥鎮壓香港人，但他要血腥鎮壓，引蛇出洞，每一天都是好日子，除了舉世矚目的十月一日。假如警隊不是有心搞鬼，也是辦事不力，理應有人下台。」

我問：「反習勢力在香港有這樣強大嗎？」A先生笑說：「我很少看宮鬥劇，但人在大陸久了，發現大部分表裏不一的事情，最核心的真相往往離不開權鬥。你這種天真的香港人，當然不會往這個方向想，但我問你：憑什麼認為林鄭月娥真心想解決問題呢？

「四個月以來，林鄭月娥做的每一件事，幾乎全部會令習近平焦頭爛額。做錯一件，你可以認為是無心之失，但每一件也做錯，真有那麼巧合？幾乎所有香港人都罵林鄭無能，我反而覺得她是有心。」

我問：「難道北京不能阻止她？」A先生說：「全中國官場都懂得什麼叫『超合作』。中央下一條命令，地方政府當然不會違背，但魔鬼在細節，問題是你如何執行。過猶不及，有些事本來做七分就是好事，但地方官卻超合作，給你做足十分，你奈得他何嗎？習近平下令止暴制亂，本身沒有問題，但如果林鄭表面上制亂，實際上製造混亂，中央如何分辨？

「若特區政府真是利用警察做子彈，以示威者做盾牌，禍根則歸咎外國勢力，不是一場完美無瑕的權鬥嗎？即使本意不是為了跟中央作對，但用你們藍絲的價值觀來說，搞亂香港也有很大好處：香港越亂，維穩費就越多。有時藍絲的理論也有道理，只要把『外國勢力』換成『愛國勢力』，這幾個月發生的事就馬上變得合情合理了，對不對？」

我無嘢講。

結論：林鄭是大台

其實唔出奇

反正依加都冇彎轉，就要繼續落去。

無論點權鬥都好，邊個派系嬴都好，

香港人都無好處，下場都係提款機

現時中央絕不會給我們真雙普選

而我地無槍又無炮，無乜出路可選
除非放棄呢個家---＞移民

否則，唯一出路只能夠用攬炒來要挾雙邊派系收手。

任何事，講白啲，都係利益二字，

放手俾真•港人治港利益大啲，
定係繼續揸住個提款機利益大啲？

大家努力，做出個基本條件俾佢地不同派系自己去選。

對，好遺憾話你知，香港人無得自己選…

權鬥既說法....其實並不新鮮.....

甚麼江系的中聯辦派系,和習系的港澳辦...互相爭鬥,好多KOL都有講過

能延續抗爭,愈搞愈亂......也符合親中陣營(維穩費),與警察的最大利益.....畢竟"飛鳥盡,良弓藏!!" "敵國破,謀臣亡".......所以搞到而家警權會咁大,機乎要咩有咩....散仔協會主席,仲惡過張建忠......

一日唔擺平運動......都需要買班警察怕

但我唔認為林鄭佢有咁高政治手腕...而且佢咁夠薑搞亂擋....當事件完結後,佢一定會死得好慘.....,,要班警察,可能係比較必要....但林鄚存在,唔係必要.....根本條八婆犯眾憎,從來冇陣營想保佢.........所以我覺得佢只係冇料到,剛復自用,先攪到而家咁仆街

六月前係上面既人，意氣風發，同地方勢力保持距離，相信自己好打得，只要用警隊夾硬黎加上自己多年為官既手段，冇野係做唔到。

612 衰左，成單野升到國際層面，完全唔係一個地方小官拆到既危機。
地方勢力乘機奪權，開始冇底線既玩法。 大量愛國團體番生，重用黑社會，一步步將警察調為軍隊，用酷刑，輪姦，槍殺，自行處理屍體，去市民人性化等令香港變成地獄，一鋪清曬法治、尊重人權人命既價值觀，開埋文革督灰既風氣。

地方勢力對中央勢力，香港所有野通通成為陪葬品。特首心知上面會清算佢，所以一定唔可以下台，焗要同地方勢力合作。 地方勢力做D咩傷天害理既事都可以推曬俾特首。地方勢力、中央勢力、市民、政黨、警隊、什至西方各國都不容於林奠，所以佢今時今日後悔到仆街，不自量力咁推條例。

香港要有正常日子過，應該要等其中一邊倒台。 由美國唔想港獨既方向黎估，香港繼續活係一國兩際先合乎美國最大利益。

FF MODE only

一早知係江派打習派
popo跟大陸公安系統
而大陸公安系統係江派手上
自popo反屌小肥張果日已經知咩事
但係知又點
唔反抗嘅香港只會畀兩派權鬥搞死
只有香港全面自治先可以避免

屌
仲會信林鄭
咩721忍手
係合作唔出手
林鄭就算唔係幫習
佢都係聽其他背後既人
都唔係幫香港人